內地法官來港進修 城大設黨支部開「黨課」 要求黨員「旗幟鮮明講政治」

國家法官學院在官方網站披露，三批香港城市大學攻讀法學碩士、博士的內地法官，均設立「臨時黨支部」，頻頻展開黨務活動，包括在城大召開黨支部會議，由國家法官學院黨委書記、院長黃文俊講「黨課」，要求臨時黨支部和全體黨員「旗幟鮮明講政治」、「敢於同錯誤言行作鬥爭」。

據中國國家法官學院官網發布，10月20日下午，第5屆、第6屆高級法官法學博士班臨時黨支部和第9屆法官法學碩士班臨時黨支部，在香港城市大學召開支部會議。國家法官學院黨委書記、院長黃文俊參加會議並講黨課。各臨時黨支部39名黨員參加了支部會議，11名非黨員學員應邀列席會議。

會上黃文俊對臨時黨支部和全體黨員、學員提出了4點要求，包括要旗幟鮮明講政治、牢固樹立「四個意識」，即政治意識、大局意識、核心意識、看齊意識，並要切實增強意識形態領域安全意識，增強政治敏銳性和政治鑒別力，要敢於同錯誤言行作鬥爭，並要嚴守政治紀律和政治規矩，強組織觀念等。

另外，根據法官學院官網本月8日發布，近日在香港城市大學學習的法官學員召開黨支部會議，認真學習習近平總書記廣東考察重要講話精神，「各支部黨員和列席同志踴躍發言，暢談學習心得體會」。

資料顯示，上述3個法官學習班是10月19日在城大舉行開班典禮，主禮嘉賓包括律政司司長鄭若驊、城大校長郭位、中聯辦法律部副部長劉春華等人。

經傳媒廣泛報道，現時官網有關香港城大「黨支部」活動內容未能連結，只能透過搜尋引擎找到原文的標題。

好 城大領先一分

讀完之後就可以係香港做法官

Shitty

又話人乜都政治化，自己又話旗幟鮮明講政治

朱千雪好似都讀緊城市大學法律系

係敢於同錯誤言行作鬥爭呀

即係咁囉

但你講港獨, 佢又話校園不談政治

非法社團

個別事件唔評論。